單程證去年爆額157 黃國健護航：不應以放大鏡誇大問題

單程證去年爆額157 黃國健護航：不應以放大鏡誇大問題

2017-11-29 18:35:25 HKT

保安局局長李家超書面答覆立法會議員提問時，透露過去10年共有445,963人持單程證來港，平均每日約122人，但數字顯示，去年竟有57,387人持單程證來港，平均每日約157人，比規定的單程證每日配額150個為多。早於年初統計處公佈該數字時已被質疑「唔啱數」，當時保安局發言人曾解釋，指現行每天150個的單程證配額不變，因應合資格輪候人數和審批進度，每年實際持「單程證」來港人士的總數都有些差異。內地當局簽發單程證和獲簽發單程證人士實際來港可能在不同年份發生。

工聯會黃國健認為，每年的情況都不同，有好一段時間都少於150，可能近年較多人申請，每日超出了數額所致，他強調社會不應以放大鏡去放大問題。至於新來港人士影響社會資源的說法，他指已「講咗好耐」，批評這是挑撥社會矛盾的說法，聲言9成多的單程證申請都是家庭團聚，不能「揀啲精壯啲」的人來港，故此所謂審批「得個講字」。

黃續指，過去十多年本港出生率持續偏低，新來港人士是正是補充勞動人口的來源，所以新來港人士是本港有積極貢獻。他又批評工黨張超雄指，張身為社工教授，不應該以偏見的眼光歧視新來港人工，強調優才計劃、專才計劃才談得上審批。
<蘋果>

亂咁入蝗唔敢公佈,要團眾去支那一係落地獄團眾

每日150隻畜牲